香港人沖繩遺例泊車事件:「由於香港不能泊車的地方都一定有閘，所以沒有閘的地方就是可以停泊」

外國遊客遊日近年愈來愈有「深度」，不少人已索性自己租車「自駕遊」。當然亦因此日本群眾都開始注意到外國自駕遊客發生的意外有上升的趨勢。甚至有租車公司索性因冬天的北海道太易發生意外，而一度暫停租車予「不習慣於雪地開車」及「緊急情況發生時無法以日語溝通」的朋友。算是對外國一眾自駕遊遊客響起了警號。

南面的沖繩作為「自駕遊」熱門地點，自然也不能倖免。最近有一位日本朋友就於Facebook群組沖縄ゆいまーる上發帖，指他在外工作的時侯收到妻子電話，告知自己家的私人車位被貼有「外國人租車」標誌的車給泊了，於是事主妻子決定致電該車的所屬租車公司。

警車和租車公司2名人員來到，事主立刻就衝著租車公司職員「拔刀」投訴：「說清楚規矩傳達好他們理解好才把車交出去啊。明明做不到就不要像隨便排污一樣借車給外國人在縣內駕駛啊。旅行外國人引起的事故是不斷在增加吧？ 隨便租車不就等於給不知道規矩的人提供會動的凶器嗎？再這樣會出現死者的啊！ 你的家人變成受害者也沒問題嗎嗎？」

之後事主問租車公司職員取來租借前合約書，發現原來合約書有分別以英、中、韓文等語言標明「請仔細確認場所是否能泊車」。不過那位租車的疑似香港朋友卻說現在才「第一次看到」這份合約書。事主因此懷疑租車公司是否在租車時根本沒有向租車人解說規則。最後租車人更直指「由於香港不能泊車的地方都一定有閘，所以沒有閘的地方就是可以停泊」，因此他才沒有泊在事主家前面的那有閘的投幣式停車場而停在他家前的私人車位。

對於香港朋友的「苦衷」，租車公司職員都只有無奈表示「第一次聽說香港人的停車觀念」……

好懷疑係唔係真香港人

愈黎愈多大陸人呃完香港護照就周圍搞事

呢啲仆街又拎「我的文化、習慣」套用係人地地方上

唔好自慰喇

香港是世中心
我港燦我驕傲

講定唔係真港人
真港人個個係聖人
搞搞震都係中國人扮

連登仔一有呢d新聞都會即刻屈落大陸狗到
再企係高道屌7 d大陸狗，催眠自己真香港人個個有教養，模範聖人高人一等

「由於香港不能泊車的地方都一定有閘，所以沒有閘的地方就是可以停泊」

呢樣嘢我楂咗咁多年車都唔知
屯門公路路邊無閘，下次我試下泊個度

個日本人攞明撚佢

影衰哂

唔好乜撚都入香港數喎

強國人唔會成日去日本
一來唔識渣右呔車
二來簽証煩
三來去日本對佢地來計好貴

支持去旅行要拎牌

上次係箱根有條友將架車泊左係7仔門口成日，比日本店員涉左張紙叫佢唔好當呢度係免費停車場，有錢自駕無錢泊車

簽完Contract又話自己冇睇
d 咁濕鳩嘅藉口都講得出

沖繩好少地方要俾錢泊車

事但搵間lawson 都得

uo又贏

Hx

中國的妓女都在台灣

就係你呢D仆街仔，又唔係入去人地間鋪幫襯又鳩泊一日，食屎啦你

你下面即刻有個咁既撚樣

邊度講泊一日
邊度講冇買野

傻西咪搵箱根同沖繩比

沖繩搵俾錢既停車場難過搵lawson
定你只係去國際通就當自己去沖繩

收皮咪撚兜啦 如果去lawson買野自然會泊去lawson買完就會走啦

冇撚啦啦講乜唔駛錢事但搵間lawson泊都得

咁係咪泊一日？

「由於香港不能泊車的地方都一定有閘，所以沒有閘的地方就是可以停泊」
食屎啦肯定唔係香港人

咪撚兜啦 cheap精

希望你去沖繩搵d 停車場要俾錢既
唔使錢咪撚泊 泊左死全家

泊完買完野就好走啦死仆街
關泊唔泊一日咩事

有冇人贊成日本全面禁止香港人租車
成日有d無渣過車垃圾走人地度做炸彈

傻西羅箱根黎比

泊到去人地屋企有冇搞撚錯啊

on99
去得日本揸車自由行既蝗都幾肯定係拎香港車牌

台灣人呢

台灣人唔係拎香港車牌

新香港人

沖繩就算係市中心，收費停車場好多都有日泊夜泊，平到四五十港紙都有，咁撚燶就咪自駕遊啦

btw香港大把人鐘意鳩泊，上駕駛嘅FB GROUP，日日都有泊彎位，泊過路處，泊人月租位之後比人影

咪即係認咗你有錢租車冇錢泊車囉

上次去沖繩泊車俾過一次錢，國際通

此他才沒有泊在事主家前面的那有閘的投幣式停車場而停在他家前的私人車位。

明顯想慳果幾百yen停車費la

最南個d 鬼有收費泊咩 連d 日本仔都9泊嫁啦 大把地方 唔係泊人屋企就得

國際通個邊就香港停車場收費啦

係呀係呀 沖繩所有地方同香港一樣有收費停車場啦

唔係想幫佢口，不過好多當地人都好慣泊便利店首先人地好多啲便利店連大型停車場，所以間舖都監管唔到，最多係得閒睇下cam望佢地有冇鬼野算，有啲泊到封塵都唔理

我去開泰國自駕

你係咪旅行要趕巴士嘅窮撚？
好多景點，shopping mall, resort 泊車係免費架，儍鳩

我覺得係大69同化緊優質香港人

除左道之駅可以泊耐啲之外，其他地方跟本唔可以泊過夜，就算Aeon大百貨公司出面停車場到凌晨到清哂車，泊通宵果啲十居其九係自駕啲縮骨濕鳩

基本上係日本好多地方泊過夜都係1000日圓，鄉下市郊500日圓大把有得泊，唔好咁cheap慳果少少失禮人

好撚cheap
無錢真係唔好充大頭
失禮你自己唔係問題
整臭埋其他香港人

呢個時候梗係講普通話啦

同一個post就有人版
亦都睇到果啲人係唔覺自己有問題

呢d垃圾柒頭皮國家
留返俾打手打飛機打飽佢啦

你真係傻西黎
個地方冇停車場 得街邊同lawson 7仔
你泊邊 我當日就跟日本仔泊埋lawson 啦

有時同金鐘仔真係講黎都哂氣

又屈鳩我地神聖的港燦

戇鳩 冇閘就泊得
村屋都冇閘㗎 你係咪泊去人地屋企門口啊

運輸署話有50萬大陸人換咗香港車牌同香港國際車牌！

我想講香港人係外國同強國人無分別

真香港人先好多都係咁
每次出咗事都扮傻話啲條款未見過、職員冇講過

咁快畫界

神根條約大6冇份

大把香港人租d千零二千蚊垃圾車仔
去到泊人地百貨公司，商店門口
訓醒咪去拎車 又唔洗錢
講拎著數 香港人第一 強國第二

不如分享下你去果個係咩地方
我諗金鐘仔都識用google map嘅

關神根公約咩事

班兒登仔去日本用JR pass嘅，洗撚泊車咩

港蝗

致香港自駕遊鳩泊人仕
日本連東京市中心泊車都平過香港好多
你地班仆街, 唔該自律, 唔好搞到自駕遊齊齊攬炒

支那邏輯嚟喎

由於香港不能泊車的地方都一定有閘，所以沒有閘的地方就是可以停泊
講得出呢句都一定唔係真香港人啦，香港無閘就泊得？大陸呀？

租車果陣會有本野講明日本咩野位可以泊 有咩可能唔知

國際牌係咁寫，自己望下

我見過有人租 k car 果陣同職員講話得兩個人，之後租完出黎坐多兩個，啲行李加埋人塞到架車仔爆哂，為左慳少少高速公路費及租車費，攪到去旅行好似走難咁

全港都屌緊 d 仆街違泊影響交通安全, 從來冇冇閘等如泊得呢回事, 一直係有咪錶先係合法泊

支那人黎

冇記錯係南部d 公園

利申 : 冇泊人屋企
某d 地方全部要俾錢泊就俾錢泊

其實去過沖繩就明 真係講黎都哂氣

又係大陸狗扮香港人

香港簽發的國際駕駛許可證持有人可於某些國家／地區憑該證駕駛。這些國家／地區均是在 1949 年 9 月 19 日在日內瓦簽訂公約的國家／地區 **。有關國家／地區，可以查閱以下列表

你果張咩國際牌黎。寫神根公約？我想睇下喎

sor is 一九四九年九月十九日在日內瓦簽訂公約的國家╱地區一覽表

香港人係咁撚肉酸
比2，3千蚊一晚溫泉酒店打卡又肯
比多少少錢比車租泊車錢又唔肯
去日本見到jazz vitz 車尾有租車公司貼紙
好行遠少少
一間炒撚埋落你度 又話你錯

講緊大陸人黎香港免試換香港車牌呀
睇多啲新聞啦

啲人係咪on9，除左咪錶同停車場，其他位都會抄牌都知唔得啦都唔知條友係咪真係有車牌

支那仔

香港人柒足咁多次都仲可以咁樣比藉口自己.
唔怪得個名愈來愈臭.
呢啲咁既CHEAP精, 走精面行為正正係純種香港人先會做得出

自駕遊 香港人大把肉酸野啦
大劣人去到日本好少會渣車
就算渣 大劣人都唔會慳果少少泊車錢
因為佢地唔志在

仲有個乜乜城要俾錢既
其他地方大到仆街 一定有位
根本係條友唔識搵位泊

之前同屋企人去日本
嗰次人多, 租咗兩架車, 但係airbnb只係得一個位提供
最初話泊lawson偷雞, 不過實在太樣衰
最後我都係忍唔住揸遠少少去夜泊
出去玩都唔係慳嗰幾十蚊啦

其實有冇涉事位置嘅圖睇下
睇完都唔係好明

好彩你無偷雞, 偷完俾人報警見報.

香港人泊車出名衰, 不過同支那, 台狗比, 香港人未算最衰.

咪即係人地元朗村屋
出面劃哂方格果d車位

有少少常識就知係人地車位

使乜位置圖, 比人報埋警. 泊左去人地屋企樓下D位. (日本d apartment個d私有地停車場).

乜撚野遺例...

違字都唔識寫

香港人走精面
錯左就諗盡辦法兜
例如炒左人地部車
用信用卡比賠錢 會諗埋儲分邊張好

仲有衝紅粒，開高燈，推前車，轉線唔打燈，斑馬線唔讓人，高速公路行快線，亂響按，逆線，亂泊車。將香港人亂黎果套搬哂去日本，影衰哂

應該全面禁止租車比香港人

去日本自駕, 沖縄OTS租過車, 會強調無話比泊=唔比泊. OTS台灣客多, 台狗泊車比香港人仆街10倍. 無可能無提. 沖縄OTS仲特別請返堆台狗去serve返台狗.

跟本係D仆街搏大霧.

如果有閘先唔泊得車，會俾警察請食咁多牛肉乾

因此他才沒有泊在事主家前面的那有閘的投幣式停車場而停在他家前的私人車位。

屌你老母

你班崇日撚又拎日畜為大套落香港人到

事實上係有好多香港人係香港冇揸開車就走去自駕。啱啱係東京揸完返嚟，係路口讓架租車出，一陣就唔見咗架車，之後就見到隊咗人pat pat. 不過就唔知係咪香港人。自駕其實要格外留神，因為人生路不熟。

好撚多去外國自駕遊既，係香港根本一個月都未揸過一次車，有的連車都無。去到外地就鳩撚屎屎好平常

見過人夜晚泊山路斜路急灣

沖繩黎講我記得唔係都免費

係真
香港人係高尚既民族
唔會做d咁既野

香港路面日日都一大堆傻鳩炒.

跟本唔係新舊牌問題, 香港人渣車駕駛態度跟本好有問題.

大部分 不過會俾人屈你冇錢泊車

遺例？

Topic用錯別字學人做編輯？

我去沖繩又咁岩係同台妹ex全家去
我又唔覺有台狗黎serve, 亦都冇印象有講冇話比泊=唔比泊

沖繩要離開那霸範圍先多, 巿中心大部份地方都無免費.

我唔想柒出國際

Ots 係有d 識講普通話

係香港人都唔出奇啦，你有揸開車都知香港司機好多都係乞衣嚟，明明前面有停車場都唔泊，係要泊係條路阻住哂。

其實我明你意思
不過冇講清楚就俾人針住黎屌

即係咁, 我係多倫多uptown咁多年, 大家都係會借人地garage泊一陣亦唔會介意
呢件事純粹見到日畜虛偽自私, 崇日撚盲哂, 唔明架喇

你唔留心聽人講租車條款者. 定係你唔係OTS租?

不過唔止沖繩, 其實幾間大車行都有special procedure for外國人la. 因為實在太多仆街出事.

可能太早, 未返工掛
同班日畜英文又溝通唔到

日本人好撚介意呢d野架. 你多倫多得唔代日本得.

日本人係好撚自私虛偽, 日本人係唔撚明架la. 咁唔鐘意, 咁你去日本做乜撚?

釣魚台？

成個日本都係支那語

係ots冇錯, 其實係佢冇講者?
同埋都係果句唔係停過夜的話做乜者依家
咁不如唔好開放旅遊業啦皆大歡喜, 韓國都唔會咁撚西啦

已經係事實

係, 自私丫嘛, 所以我唔再去, 見識夠日畜水平素質有幾低

我讚成
ban埋D用香港牌換國際牌既大陸喱

收皮啦
俾個garage你泊係人情,你就當老奉
唔係下下都入人崇日啦,柒頭皮

你估日本LOCAL好想開放旅遊業, 錢又唔係佢地賺.

OTS會show張紙叫你睇, 唔會開lecture咁講la, 你乜撚都唔識yes yes yes關人撚事?

你呢條自私精話人地唔方便你叫自私? 都痴撚線. 你唔好話人地唔share佢D錢比你用叫自私?

你唔SHARE你老婆比佢屌叫自私丫.

有咩方法可以搵到果條友出黎燒死佢同佢家人呀

日畜水平低, 但點都高質過你條傻鳩lo.

死返去多倫多la, 呢個世界無地方款迎你.

屌你，又係D當地人仲衰論

你渣得車就要守當地規則，當地人自然有當地政府執法，同埋你點知人地係咪特殊情況

你見到人表面犯規，唔代表你可以做埋一份

冇得ban, 因為香港政府要保護大陸人。

而家個個大陸人去外國租車都有香港車牌，因為好多國家大陸牌已經唔比租車。

新舊香港人都有搞事份子

強國人先唔會為左一兩百行老鍊咁遠拎車

痴撚線，泊左人地車位重屌鳩人地自私係咩野玩法

港喱玩法，無恥就勝利

香港人扮傻扮無知呢啲技巧同大陸真係一撚樣

其實應該要租車人提供埋在香港擁有汽車証明（牌簿），咁就攔哂嗰班大陸仔同雪藏牌！

支那人一樣會出假牌薄.(支那人直頭連個國際牌都係假) 只可以阻到香港人.

同埋香港人有車咪一樣係垃圾. 無意思.

9up籍口黎架啫
屌你無閘就以為泊得咁撚on9都講得出
就算d死人大陸狗無腦極都唔會真係咁諗啦

連登仔真係永遠都覺得香港人係受高等教育完美聖人， 有柒野就第一時間spin去屌大陸燦。 根本事實上香港人都係一樣咁仆街

都唔明有咩咁難明
情況就等於有個FV字頭泊撚咗你個車位/車房/塞住條路whatever,你會唔會唔開波屌柒佢,由得佢泊咗你個位呀?
咁樣叫虛偽咩,我自己個車位唔讓俾人用一陣就係我自私?ON99

廉航開埋北海道條線就

專題開始就訪問兩個來自中國的遊客，其中一人叫A先生，到沖繩打算環島一周自駕遊。A先生租車之後出發，記者就一直跟在後面，險象環生，好像不會開車一樣。旁白就提出疑問：「為什麼A先生可以在日本開車呢？」

原來A先生有國際車牌（日文：国際運転免許証）。但明明加盟國才可發行國際車牌，而中國不是加盟國所以不可發行國際車牌。那到底A先生的國際車牌是那裡發行呢？國際車牌上的登記地址是菲律賓，記者問A先生這地址和他有什麼關係？A先生直認：沒有關係。他沒有住過，甚至沒有去過菲律賓。

牌薄咪又係有錢就有,冇意思

違例泊車

唔使等LCC, 一早係.

【愛瞞報道】港人家庭北海道自駕遊遇車禍3歲幼童死亡... - 愛瞞日報 ...

このページを訳す
【愛瞞報道】港人家庭北海道自駕遊遇車禍3歲幼童死亡. 一個來自香港的4人家庭在日本北海道自駕遊時發生車禍，造成車上一名3歲男孩死亡、另外3人受傷送院。當地警方仍在調查事故起因。 據NHK報道，事故發生於北海道當地時間3日上午11點50分 ...

我聽好多連登仔講
出得去搞破壞唔係大陸人就係新腥港人嘛

唔可以長泊架
埋完單要開車走架啦

香港人大把賤種
唔好睇到自己咁高

遲早租唔到車

肯定係中國的香港人所為

屌那星去日本真係唔想見到班港豬

香港人都係
同朋友去過自駕遊
又衝燈又逆線行車又亂爬頭又超速

違

金鐘仔係咁 上嚟笑吓咪算 班友連機票錢都唔知俾唔俾得起 仲講揸車

正一仆街你, 影衰香港人

去沖繩偏僻地方記住搵收費停車場 唔好9 泊
泊完去景點行到仆街都要泊
唔係死全家

不嬲都租開OTS ，上次去個台妹都專登講唔好亂泊車，特別係喺國際通同柏青哥店附近，佢話暴力團警告過會出手（不過無講係對人定車）

「案例分享」
***此案件已經處理完畢***
每次都會請大家提供「可聯繫上的電話號碼」，
不是因為什麼，而是有緊急事件時，可以直接與您聯絡。

於現場的注意事項講解，
服務人員也苦口婆心的與大家勸導「禁止亂停車」，
方才於「港川外人住宅區」的店家抗議電話不斷，
因為有一組 七台車，
車子違法停在店家的停車格內，
店家們都需要營業，公司的員工也需要停車，
您覺得的「沒關係」，其實是造成當地居民們莫大的「困擾」。

緊急聯絡給七台車的車主們，聯絡了六台，沒有一位是開機的，
終於有一位打的通的，沒接。幾分鐘後，也關機了。

而服務人員聯絡不上僅能不斷道歉、道歉、再道歉。

再次與大家宣導
請於「⭕️收費停車場」內停車，
「🚫沒有寫收費停車場」，
或者寫著「🚫契約停車場」，都是私人的停車場！
以及「🚫便利商店」僅當下消費可以讓您停車，
他們不是免費的停車格讓您長時間停車。

🚫禁止停車的地方：
①私人停車場
②便利商店
③契約停車場

地主是有權力跟您收取「罰金」的，不斷的宣導，
並不是您一句「我不知道」就可以彌補對方的損失。

我們都很喜歡沖繩...
「但沖繩並不歡迎失格的旅人。」
***此案件已經處理完畢***

From OTS沖繩租車公司台北事務所 FB Page

好多人番來講話過百飛 好易渣
我平時有番工渣開車
我去到日本跟牌行 打哂燈 高速慢慢渣
點知番到來比班香港人恥笑話我唔敢飛
所以你話香港人幾撚戇鳩

香港個名係台灣同日本一早臭晒，唔係為錢根本就唔想招呼你地。

人地可能爹哋媽咪帶過去去過東京大阪呢

不過唔知沖繩係地方大到hihi 大把位泊車

比果1，2千叫錢
油錢又要計住計住渣
租部markx， mazda3都嫌貴

其實講咁多做乜
又話日本捉違泊好嚴同好煩既
罰9個傻仔咪得

係呀, 唔做資料搜查就去果啲無得泊車既景點, 我驚你炒車落山死都未驚自己全家死喎
成個沖繩大部分景點都有泊車位,不過你去食野或者買野果啲就未必有得畀你長泊, 你要唔俾錢長泊, 我諗真喺無咩地方有

個屋住咪報左警攪大件事.

不過個屋住仲好好人, 比機會OTS, 無要求賠錢.

條傻鳩係到合理化佢係一條仆街既行為.

講到唔想行就可以鳩泊咁.

其實早少少做下功課係咪真係咁難呢
自駕遊要過夜應該一早搵啲有得泊車嘅酒店，無都上Google map 睇下附近有咩停車場，依家有埋街景仲可以睇埋收費方式，根本就係啲人懶唔做足準備，人哋Times已經有app 顯示有咩停車場同收費，呢啲人係要係日本抄佢一張違泊，等佢知交罰款有幾煩就岩

停車場有閘架喎

你都ON9 你有無去戈日本架? 周圍商店都有殘體字比蝗畜睇呀~

100毛都有訪問日本當地人, 大撚巴蝗畜住

越嚟越多人去沖繩自駕
應該越多地方泊車會收錢
至少有兩間住過唔使錢泊車嘅resort而家都要錢

條仆街泊係私有地無得抄，個屋住好人無追佢OTS數。

罰撚到呢啲撚樣賠double就岩

“「由於香港不能泊車的地方都一定有閘，所以沒有閘的地方就是可以停泊」”

自己on9扮曬嘢就唔好屈落香港到，thanks

應該鎖佢車，好似第一城咁，阻佢行程就岩啦

總之由宜家開始，所有好事就係香港人做，唔好嘅就係大陸人做，滿意？

咪就係，香港人咁高汁點會做呢的

屌 你當香港咩 可以9泊
比人告 就屌9政府無車位

香港啲司機個個當自己世界中心嫁，你上車台就會明

香港班私家狗見空地就泊架啦, 理撚得你
成條路都係私家停車場

一聽呢啲似是而非嘅賴皮藉口就知係香港人做啦
真大陸人做唔會諸多藉口 一句我他媽的就是要泊你能拿我怎樣

支持取消特區護照日本免簽待遇

推前車真係好弱智
經常有d弱智司機咁做
好多時咁樣就炒
撞左仲要賠錢比人
建議加重刑罰

下面個句好真實

無人屌 “遺”例？
寫錯別字感覺上仲差過寫殘體垃圾

字都唔識多隻學人做網媒出文

講偏僻地方

你講大部分景點

有咩好討論

呢度某幾個傻鳩肯定選擇性失明啦

首先支那人係地球最垃圾既物種唔駛討論比較研究

1. 篇文小心被踩港
2.你屌去旅行時唔想見到香港人會被屌問你唔係香港人咩咁清高（同你唔係中國人咩差唔多），但我係抱住同理心加禮貌去旅行，我絕對講得呢番說話
3.香港人旅行出名仆街係不分男女不分老幼咩幾多十後
4.今次件事係香港人最叻既無寫到名就做咩都得，其實支那人都係咁，你要列出晒一萬條條例俾佢地唔係佢會話都無寫跟住扮唔知

沖繩見到車有貼外國人膠紙就自然避開

影衰哂…

免費代表lawson?
便利店既唔係比你長泊囉

係，無錯，係中國香港人

而家要拎張身份證做腥香港人有幾難
唔信個職員冇講規矩囉

你真係好意思講出口...

k car 坐4 個咁癲？ 歡樂滿東華？

日本周街都車位

違例

咩年代
貴？中國人會話貴？
同埋日本無中國人係咪想笑死人
成個日本都係中國人啊屌你
we7pay又有
on99

上次去親眼見警察係國際通鎖車，大快人心

利申 泊左係收費停車場

其實事主有講果位香港人有道歉, 而且佢亦話今次單嘢係屌租車公司求撚其

屌你啲兒登仔咪撚成日都過份閱讀啦幾時有講當地人係咁做你就可以做呀，講真我都唔明點解啲日本仔可以咁撚仆街大撚哂咩

咁當然唔排除有部分係店員自己私家車，但旺季果時屌你老味佢地當地人啲車泊撚到我地呢啲唔渣車既窮撚遊客都入唔撚到間舖（好撚多舖既停車場係鄰近門口，唔係好似香港咁有幾層停車場）

而重點係啲店員係唔撚理架喎睇開我啲case都知我識啲日文，咁咪直接入舖屌鳩佢地啲店員點解咁撚廢，阻鳩住人行唔好怪人點解唔幫襯你啦，佢地話冇架監管唔到，上面有人話百貨公司呢啲大舖過夜會清車但便利店係冇人手/唔識做搞到咁，亂泊係唔啱但不得不講佢地自己都有責任